【貿易戰停火】經濟學家：中國GDP恐減少一萬億

中美貿易新一輪談判結束，雙方發佈聯合聲明，指達成6項共識。早前有報道指，中方提出削減兩國貿易逆差2,000億美元（約1.5萬億港元），但雙方為保雙方面子，未有公佈細節。

彭博智囊及經濟學家Tom Orlik坦言，中國如削減2000億美元貿易逆差，相當於中國1.5% GDP，屬相當大的讓步，估計實際對中國GDP影響大約1%。而中方另一邊廂，可能藉擴大其他國家/地區貿易順差，以彌補對美順差減少。
去年中國GDP總值達到78.575億元人民幣，2000億美元相當於GDP總值約1.5%。就算是1%減少，金額亦達到7858億人民幣，相當於一萬億港元。

又要起多幾條港豬噢大橋補數

多啲地震天災 GDP樓市又再gogogo 啦

起條高鐵都無左千億啦
濕濕碎

agger
咩事

點解而家財經新聞啲數字成日錯嘅

應該係78萬億

2018年習帝仲簽不平等條約

美中實力懸殊 達得成協議九成九都係中國讓晒步

要數學鬼材先計到出黎

支那記者嚇到計錯數

中國D GDP80萬億,但地方既官都貪左成半
計落起碼百幾萬億

贏國又國 gps跌幅世界第一

GDP

叫中共每個貪官比番10%貪番黎既錢, 都補番曬啦

中國未來gdp減低，中國又成最大贏家

條港豬澳冧完再起過

自隊一打
佢標點打撚錯, gdp 用人民弊, 貿易順差用美金
用返1兌6, 1.5%差唔多係2000 億

差不多先生
算啦
實際都唔知有幾多係真貿易賺返嚟
啲地完又拆同高鐵、鬼城都計GDP㗎

但係我翻查官方數據，2017全年GDP係82.7122萬億元人民幣

蘋果記者可能就咁將外文報導中所講美元約數，用現時人民幣匯率轉換，之後仲要寫錯金額單位

對平時寫開小三 切爾斯特爾斯嘅毒果有咩期望

GDP 幫人地組裝下野都計自己數強大了

我諗起兩條友鬥食屎 但gdp多左好多既笑話